得罪講句，你地反撃對家文宣的組織力太低

今日見到幾個post都擔心緊對家的宣傳攻勢。

中共宣傳戰打到黎！連登唔理 大量藍屍KOL突冒起！

{{Alarm}}文宣組求救,正被藍絲全方位反cup中!!

連登仔諗到嘅反擊方法就係不停report同dislike。
依一招有用，但係亦都有佢嘅局限性。如果YouTube認為條片無違規，你不停report都唔會令條片下架。除咗report同dislike之外，我們亦需要更多的反擊手段。

大家唔可以停留喺撳一兩個掣嘅低成本反撃手段，要針對條片的內容作出一針見血、強而有力的反駁。
例如有長輩send條片比連登仔，連登仔需要有能力以最簡短、最容易理解嘅語言，指出條片偏頗／歪曲事實嘅位喺邊。依一點好多人都做唔到，好多人只係覺得條片有問題，但講唔出問題喺邊。咁樣打文宣戰就死得。

例如對家話美國流感的死亡人數多過中國。唔係每個連登仔都可以幾分鐘內講得出美國死亡人數較多係因為美國將因併發症死亡嘅人數都計算在內。
我們需要一個文宣資料庫，針對每種藍絲言論、每段藍絲YouTube片作出反駁，並儲起依啲反駁比其他連登仔用。

其實我之前已經build咗依個資料庫，大家可以click入嚟睇。

反駁藍絲資料庫

Q：我又想幫手，點樣參與？
A：用e-mail註冊一個account，然後喺任何一頁按「編輯」就可以開始修改。（建議用電腦修改，唔好用手機）

Q：點解一定要註冊account先可以參與？
A：因為非註冊用戶會暴露IP address，為咗保護大家，我故意設定為只有註冊用戶才可以編輯。

Q：我寫嘢唔叻，但係又想幫手。
A：你喺Facebook、報章見到精警嘅反駁，都可以轉貼過嚟。Facebook好多插畫家、KOL都貼過啲精采反駁。我們都需要有系統咁整理、循環再用。

Q：藍絲滿口歪理，同藍絲討論都係多餘。
A：有藍絲講歪理，你都要有能力指出佢講嘅嘢點解係歪理，歪喺邊。

Q：你無可能說服到藍絲，點解要同佢地討論？
A：好似杜汶澤對陳百祥咁，其實大家都無可能改變到對方嘅立場，咁做咩佢地要上電視呢？佢地就係要比自己人睇。如果你比藍絲問到口啞啞，一來自己人的士氣會下跌，二來淺黃淺藍會覺得你理虧。

Q：反駁藍絲都係浪費時間。
A：我整依個資料庫就係想節省大家嘅時間。你而家只要反駁一次，千千萬萬嘅連登仔就可以copy你嘅論述去反駁其他人。

Q：如果對方好似陳百祥咁，咩都話睇唔到，咁可以點駁？
A：你可以將影片、相片、統計數據放埋入資料庫。對方話睇唔到，你可以即刻開嚟播比佢睇。

Q：如果對方好似陳百祥咁，死都唔認輸，咁可以點駁？
A：反駁唔係單單為咗爭拗贏對方，只要身邊嘅觀眾覺得你贏咗，咁你已經成功。

Q：對方唔講邏輯、唔講道理點反駁？
A：你唔一定要同對方講道理，你串佢都得架。但係點樣串先串得好呢，就要大家一齊諗，然後放入資料庫。

Q：我自己唔洗靠依個資料庫都諗到完美嘅反駁。
A：你諗到唔代表其他黃絲都諗到，不如你將自己完美反駁分享出嚟，等其他人學習下。

Q：我有幾篇千字文想貼上嚟，得唔得？
A：反駁最好短而精，長文可以貼link或者開新一頁。

Q：驚唔驚藍絲入嚟搞破壞？
A：唔驚，我係唯一嘅admin，我可以復原任何破壞、鎖定任何頁面。

入去留言其實就會陷入泥漿戰

建議針對對家宣傳對象

即係班中立/無腦中年 做多幾張長輩圖會更加直接

我諗樓主唔係想講入去留言 因為入去留言仲會增加佢條片嘅曝光
應該係share比身邊藍絲？或者係身邊藍絲比條片你睇 你都知點駁

推

推 我哋自己知藍絲錯姐 但藍絲唔知 佢會以為我哋係駁唔到

我覺得廢老藍絲好多都未必鍾意政府 只係單純覺得自己食鹽多過你食米 後生就係唔岩

利申身邊唔多藍絲 可能有錯

正呀 好有用

香港政府/共產黨應該想用Brexit嗰招

拍啲懶中立但含洗腦/偏頗信息嘅片
用Big Data分析完, 落廣告target返啲相對中立, 淺色嘅網民

嗰陣脫歐派就係用呢招反敗為勝

呢招陰毒在於, 冇人會分享自己睇到咩廣告
當我哋發現呢一招嗰陣, 已經有好多人被洗咗腦

都有啲知識型藍絲 係唔想社會亂 想正常番
呢啲我諗有理性討論到

幫推

我都唔支持直接同五毛罵戰。
人地係收錢做嘢，你唔會嗌得贏佢地。

我們做咗文宣圖，都要有個位去集中、分類，等自己人想搵嘅時候都可以輕易搵到。

仲有啲愛心泛濫藍絲/港豬 見到啲野打爛晒好傷心

可能就要話比佢哋知 乜野重要過死物 我哋做嘅野係先破後立 講下佢哋害咗幾多人命在先

除咗report+dislike
仲要拍多啲片反駁藍絲所謂理論，然後手足一齊推上熱門

同埋有時反駁唔係純粹為咗說服對方。
而係為咗說服其他觀戰嘅人。

例如一家人食飯，連登仔同老豆罵戰。
就算你永遠都改變唔到老豆，但係阿媽、家姐會知道贏嘅係你。

我覺得 最終嘅敵人係港共 中共
同藍絲建立共同嘅敵人先係正確手段
唔係要connect 只係要一齊推倒敵人

係！！就係咁
身邊嘅人都可以反思
話唔定咁岩有個港豬路過 聽完變黃絲

堆

P牌推唔郁

係呀，唔可以停留喺低成本嘅反擊。
我們都要拍多啲片，仲要將自己人嘅分作有系統嘅整理。
等啲片拍咗有人睇。

push

得罪講句
明明冷處理就可以

結果你地就呃D傻仔入去留言同比dislike, 推高人地個explosure
我唔明你地係咩居心

我之前都寫過文批評依樣嘢。

好多人以為FB比嬲嬲或者YouTube比Dislike就可以令對家收皮

支持

其實係應該鼓勵更多既人拍片為黃絲發聲
講緊既鼓勵唔係純粹比Views
而係subscribe, like 同埋comment
利申 做緊 除左views 無乜response

Outliers你真係好高質

其實好多人都拍咗片，但係拍完無人知、無人睇。
我們需要更多有系統嘅整理。

更加既係搵人開post 喚醒大家
對住自己人唔應該有 憎人富貴厭人貧呢種態度
從而一步步提升我地係網絡上既影響力
唔係講笑 睇藍絲啲片 唔知佢地點啦
但佢地真係會留言支持
但香港年輕一輩呢
睇完就算

我反而覺得太多人唔肯用腦，淨係鍾意撳幾個掣就當自己做咗嘢。
例如可能有100個人留comment講「講得好！」「支持！」
但係無咩人真係比到啲有建設性嘅建議出嚟。

事實6:4之比
果4成藍就響佢地個爐度
然後有個柒頭定唔知有心叫6成黃走去幫藍既搞旺個場

支持，要組織

其實唔應該要反擊
應該要主動進攻搶版面先得
反擊就永遠被國家機器帶住走
好似燒山咁不停拍片自己講就啱

好同意。
有啲人好驚大陸帝吧不停留comment，但其實你不斷拍片就得。
根本唔洗理對方做乜。

光復連登

入去留言其實就係幫佢推緊條片
訂閱哂啲黃channel
一有片就入去留言支持同比個like仲好
另外有父母係中立或者淺藍嘅
借啲意入佢ac幫佢對啲藍channel同Facebook page㩒not interest或者真接block左佢都得
不過要慢慢黎唔好比佢發現

Facebook page 黃頁有介紹唔同黃嘅本土 YouTuber, 可以做參考

樓主，我覺得你個idea好好，有個資料庫去整理唔同藍絲論點同做反駁，我睇完有兩個提議，希望幫到手

1. 更加簡化post問題同反駁程序：雖然開一個wiki ac再edit page唔係好難，但始終每多一個step都會減低各位巴絲嘅參與意欲，如果整返兩個google form放係homepage比人填，一個係聽到藍絲論點可以直接report加入資料庫，另一個係比有心人填寫反駁嘅論點，我覺得可以令參與度更高

2. 強化output：我禁入去依家個資料庫，都見到樓主同其他同路人都針對常見藍絲論點有一啲幾強力嘅反駁，但平時如果冇事，我諗我未必會好似碌facebook咁碌個資料庫。如果樓主可以組到團隊，有文宣巴絲可以將呢啲有意思嘅反駁做成poster比大家係fb/ig share，應該可以增加宣傳效果同埋唔會浪費樓主嘅心血。如果大家貢獻嘅反駁論點被整成圖片係社交媒體廣傳，相應會比參與者有更大嘅成就感，吸引更多人幫手

運動完咗

大大力推！！！

太高深
好多連登仔自己都未識唸

推 econ巴打

喺度真心講句 五毛嘅玩法

佢哋係要你不斷內控

當有一個post話邊度邊度集會

五毛唔會話唔好去

佢哋會扮演兩方

一邊係去一邊係唔去
目的只係令到你哋不斷出現分歧

Lm

你lead

我咪開咗個資料庫

抗爭未完, 唔好守株待兔等支爆咩都唔做

【 志祺七七 】中共如何使用「統戰」，讓原本漢賊不兩立的國民黨不得不親中？《生難字彙大辭海》EP 017

統戰 = 統一戰綫 ≠ 統一戰爭

鎖定戰場
避免一次開太多支綫，分身乏術

設定主要敵人
聯合其他勢力

一邊聯合、一邊鬥爭

一邊聯合、一邊分化 => 剷除異己 => 鞏固領導權

聯合次要敵人，打擊主要敵人

佢地大部分時間都係講似是而非嘅fake news
做output係唔需要反擊佢地 浪費時間打泥漿摔角
係需要output你想講嘅嘢出嚟比觀眾睇
即係好似佢地咁
永遠只係識反擊係唔會贏
主動進攻先會帶來勝利

不過why not both？我覺得樓主個concept都ok，我地一路以黎都有好多主動出擊嘅文宣，例如「721唔見人」，然後藍營就會用啲fake news或者細位jer住黎講，如果我地有啲類似「藍營笑話大破解」之類嘅文宣，專講佢地嘅fail位。

文宣target audience唔單止針對班藍人，都可以向自己人宣傳對家論點嘅荒謬之處，起碼當大家身邊藍絲親戚又講起呢啲陳腔濫調時，不善言辭嘅手足唔會口啞啞，我諗呢個亦都係樓主整呢壇野嘅初衷

推
大家都推下有用post啦
唔好再推果d乜鬼抄功課歐美正妹

點解開頭我地文宣會咁成功
係因為我地主動出擊 搶咗個主動權去講我地想講嘅嘢先
對家要跟住我地個節奏去做反擊
見招拆招先咁失敗 因為佢地一路都係跟住我地set好晒嘅玩法咁玩

所以支共而家先開turbo主動出動搶主動權
想由做閒變返做莊 玩法跟佢想玩嘅玩法玩
浪費時間去反擊佢地 其實就變相跟住佢地節奏走
佢想點玩你 點浪費你時間都得
呢個資訊爆炸嘅年代睇住嚟食果個永遠都係蝕底
更何況有研究證明過人對同一件事/新聞
睇第一次係最入腦 第二第三次再報 就算有新料 都會好快唔記得

所以搶主動先 要佢跟住你嚟玩 咁先係贏嘅方法

所以自己依面都要不斷製造影片
仲要諗方法廣傳

一齊幫幫手集思廣益 可唔可以去返六月嗰時咁呀

覺得facebook戰線重點在於
跳出同溫層
要睇藍絲share咩圖 先知對家最近出咩fake news
最搵番相對的文宣圖回應

例子 藍絲最近講的係醫護偷csi口罩
我回番一張醫管局冇收到任何csi口罩的新聞
之後佢del左comment

有堆五毛好明顯引戰，每次留言一樣
但點都會有人堆人留言
如果可以有個系統收集番依堆人的account
同對應的反駁就好

你入去
咪幫人哋賺views

唔好唔記得 YT 同 FB 呢啲平台都係共諜控制 佢要 demonetize / 剷 post 唔需理由

我唔係話要入去留言

對家根本冇停過手
然後我地停晒手
俾人禁住砌究竟各位知唔知?

［文宣問題］見到幾個post既概念有問題，文宣從來唔係單純靠以量取勝

Push

推
其實我們亦需要簡單整合一下侮辱藍屍的文宣
例如下圖：

有關美國流感資料

我從來都唔明
你哋江派班人，尤其枱面有啲知名度扮正義班人
開口埋口所重視嘅文宣
點解會咁重要
根本除咗你哋圍內嘅人
特別係嗰啲水蛇春咁長，沈悶，睇完都係了無意思冇內涵嘅長篇大論
係冇人會睇

冇辦法果班陷家產根撚本就收錢做野
人地既工作就係搞鳩我地
手足個個有正職
做到隻狗咁野返屋企打幾隻字整幅野就係文宣
有料既全職講政治又俾人話人血饅頭
一兩句唔岩聽又屌人係鬼
難得有廣告賣下又要俾你屌
直接叫人資助就更加難
出左樣又開始多人識仲要冒住出街都俾人搞既風險
真係搵你老母做

當全世界都開始封鎖中國，香港已經沒有活路

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 以youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片, 可提高黃片在其年齡層的曝光度

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

习曱甴推

對付無腦藍絲既方向應該係分化同混淆佢地視聽
例如入去佢地d grp搞分化同埋放d比藍絲既fake news長輩圖
你同佢辯論只會變左泥漿戰
過左咁多個月呢班人一定唔會再轉軚
所以用長輩圖方式發放大量fake news佔據佢地接收既資訊
再加埋分化係最好方法對付佢地

洗佢地版都好

唔好呀

原因請睇依個POST

推

中國
脫離共產黨
獨立

香港
脫離共產黨
獨立

你可以選擇唔同藍絲辯論，但唔可以失去反駁藍絲的能力。

肯聽人講既就唔係藍屍啦

有時反駁唔係淨係為咗說服對方，而係講比中立／自己人聽。
例如林鄭、警方成日都開記者會。佢地都無諗住要說服你，只係為咗保住自己的支持者，或者呃啲無留意開嘅人。

Push
有用post！

原來get錯巴打意思

留名